% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

% This is a simple template for a LaTeX document using the 'article' class.
% See 'book', 'report', 'letter' for other types of document.

\documentclass[11pt]{article} % use larger type; default would be 10pt

\usepackage[utf8]{inputenc} % set input encoding (not needed with XeLaTeX)
\usepackage[ngerman]{babel}	

%%% Examples of Article customizations
% These packages are optional, depending whether you want the features they provide.
% See the LaTeX Companion or other references for full information.

%%% PAGE DIMENSIONS
\usepackage{geometry} % to change the page dimensions
\geometry{a4paper} % or letterpaper (US) or a5paper or....
% \geometry{margin=2in} % for example, change the margins to 2 inches all round
% \geometry{landscape} % set up the page for landscape
%   read geometry.pdf for detailed page layout information

\usepackage{graphicx} % support the \includegraphics command and options

% \usepackage[parfill]{parskip} % Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an indent

%%% PACKAGES
\usepackage{booktabs} % for much better looking tables
\usepackage{array} % for better arrays (eg matrices) in maths
\usepackage{paralist} % very flexible & customisable lists (eg. enumerate/itemize, etc.)
\usepackage{verbatim} % adds environment for commenting out blocks of text & for better verbatim
\usepackage{subfig} % make it possible to include more than one captioned figure/table in a single float
%%% PAckete für Quellcode auflistungen
\usepackage{listings} 
\usepackage{color}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\lstset{language=Java, 
   basicstyle=\small, 
   keywordstyle=\color{blue!80!black!100}, 
   identifierstyle=, 
   commentstyle=\color{green!50!black!100}, 
   stringstyle=\ttfamily, 
   breaklines=true, 
   numbers=left, 
   numberstyle=\small, 
   frame=single, 
   backgroundcolor=\color{blue!3} }
% These packages are all incorporated in the memoir class to one degree or another...

%%% HEADERS & FOOTERS
\usepackage{fancyhdr} % This should be set AFTER setting up the page geometry
\pagestyle{fancy} % options: empty , plain , fancy
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % customise the layout...
\lhead{}\chead{}\rhead{}
\lfoot{}\cfoot{\thepage}\rfoot{}

%%% SECTION TITLE APPEARANCE
\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily\mdseries\upshape} % (See the fntguide.pdf for font help)
% (This matches ConTeXt defaults)

%%% ToC (table of contents) APPEARANCE
\usepackage[nottoc,notlof,notlot]{tocbibind} % Put the bibliography in the ToC
\usepackage[titles,subfigure]{tocloft} % Alter the style of the Table of Contents
\renewcommand{\cftsecfont}{\rmfamily\mdseries\upshape}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\rmfamily\mdseries\upshape} % No bold!

%%% END Article customizations

%%% The 'real' document content comes below...

\title{Android Semesteraufgabe}
\author{Felix Bruns 30348, Björn Schultz 30352}
%\date{} % Activate to display a given date or no date (if empty),
         % otherwise the current date is printed 

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
	\includegraphics[scale=1]{logo.png}\\
	\vspace*{2cm}
	\Large
	\textbf{Fachbereich 2}\\
	\vspace*{2cm}
	\Huge
	\textbf{Abschlussarbeit}\\
	\vspace*{0.5cm}
	\large
	für das Fach\\
	\vspace*{1cm}
	\textbf{Programmierung mobiler Endgeräte}\\
	\vspace*{2cm}
	
	\vfill
	\normalsize
	\newcolumntype{x}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}
	\begin{tabular}{x{6cm}p{7.5cm}}
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Autor:} & Felix Bruns\newline Matrikelnummer 30348 \\ 
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Autor:} & Björn Schultz\newline Matrikelnummer 30352 \\ 
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Prüfer:} & Dipl. Ing. Wissel  \\ 
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Abgabedatum:} & 29.06.2015 \\ 
	\end{tabular} 
\end{center}
\pagebreak

\tableofcontents

\pagebreak
\section{Ziele}
Unser Ziel war es eine App zu entwickeln die Fragen stellt wie in 'Wer wird Millionär' und eine Funktion die es ermöglichen soll nachträglich Daten einzuspielen und die Hintergrundfarbe dynamisch zu setzen. Der Source Code zu unseren fertigen Projekt ist unter https://xTNTx333@bitbucket.org/xTNTx333/quiz.git zu erreichen und man kann es unter diesen Link auch über Git beziehen.
\pagebreak
\section{Bibliotheken}
\subsection{Ormlite-core und Ormlight-android}
Wir haben auf die Extrabibliotheken 'Ormlite-core' und 'Ormlight-android' in der Version 4.48 gesetzt. Die Bibliotheken mappen die SQL-Light Datenbank aus Android in Objekte um und erleichtern SQL abfragen und das Persistieren von den Daten. Der Grund warum wir auf diesen ORM Mapper gesetzt haben ist weil er nicht viel Performance braucht und für Android optimiert worden ist und im Gegensatz zu Hibernate klein ist was auch der Groeße der fertigen App zu gute kommt. 
\subsection{Commons-net Apache 3.3}
Des weiteren kommt noch commons-net von Apache in der Version 3.3. Sie hat Funktionen um mit einen FTP Server zu kommunizieren.
\pagebreak
\section{Aufbau Oberfläche}
\subsection{Startseite}
Die Startseite enthält die drei Buttons 'Starte Quiz', 'Einstellungen' und 'Highscore' die zu den jeweiligen Seiten weiterführen. Der Hintergrund ist auf den Default Farbwert 'deep-orange 500' gestellt, sowie ist der Titel standardmäßig auf Weiss gesetzt. 

\subsection{Spielübersicht}
Wenn auf dem Button 'Starte Quiz' gedrückt wurde befindet man sich in der Spielübersicht. In dieser wird eine Frage gestellt und es stehen vier Buttons für die Antwortmöglichkeiten bereit.
Optional je nach Frage wird noch ein Bild eingeblendet welches sich auf die Frage bezieht. Wenn die richtige Antwort gedrückt wurde soll sich der Button grün färben, bei falscher Antwort rot.


\subsection{Highscore}
Die Highscore Übersicht wird durch eine List realisiert und ist weiss.

\subsection{Einstellungen}
In den Einstellungen kann man die Hintergrundfarbe neu setzen und sich die Aktualisierung für neue Fragen per Button beziehen.

\pagebreak
\section{Paket Datenbank}
Die Datenbank enthält drei Tabellen einmal QUESTION, Highscore und SETTINGS
Die Tabellen sind wie folgt aufgebaut. 
\newline
\begin{tabular}[h]{|c|}
\hline 
QUESTION \\
\hline 
\textbf{ID} \\
QUESTION \\
ANSWER\_1 \\
ANSWER\_2 \\
ANSWER\_3 \\
ANSWER\_4 \\
RIGHT\_ANSWER \\
IMAGE \\
HAS\_ANSWER\_RIGHT \\
PACKAGE \\
\hline 
\end{tabular}
\newline
\begin{tabular}[h]{|c|}

\end{tabular}

\begin{tabular}[h]{|c|}
\hline
HIGHSCORE \\
\hline
NAME \\
POINTS \\
\hline
\end{tabular} 
\newline
\begin{tabular}[h]{|c|}

\end{tabular}
\newline
\begin{tabular}[h]{|c|}
\hline
SETTINGS \\
\hline
\textbf{ID}\\
NAME\\
THEMCOLOR\\
\hline
\end{tabular}
\newline
\begin{tabular}[h]{|c|}

\end{tabular}
\newline
Dank des ORM Mappers ist das Erstellen von den nötigen Tabels in der Datenbank sehr einfach. Als Grundlage dienen bei uns einfache Objekte die nur getter und setter haben.  Um dem Mapper anzuzeigen Welches Objekt zu den Tabellen Gehören werden Annotations verwendet siehe Klasse 'com.googlemail.australianfan.database.Question'

\begin{lstlisting}[frame=single]
@DatabaseTable(tableName = "Question")
public class Question implements Serializable {
/**
 * Konstruktor fuer den Ormapper
 */
public Question() {
}
\end{lstlisting}
Die Annotation '@DatabaseTable(tableName = \grqq \grqq)' sagt aus, dass die Einträge der Tabelle Question in dieses Objekt gemapt werden soll.
Die Klassen die gemapt werden soll brauchen einen leeren Konstruktor.

\begin{lstlisting}[frame=single]
@DatabaseField(allowGeneratedIdInsert=true, generatedId = true,
 columnName = ID)
private int Id;
@DatabaseField(canBeNull = false, dataType = DataType.STRING, 
columnName = QUESTION)
private String question;
\end{lstlisting}
Die Annotation '@DatabaseField' zeigt an das man die Variablen in die Tabelle mappen möchte. Die Property 'allowGeneratedIdInsert' gibt an das es erlaubt ist eine Generierte Id einzufügen (automatisch und manuell). Bei 'generatedId' wird gesagt das diese Spalte eine Spalte mit Primär Schlüssel ist. Die Angabe 'columnName' legt den Spaltennamen fest. Um den Datentyp der Datenbank festzulegen ist die Property 'dataType'. Die Klasse UpdateORmapper dient dazu die Datei ormlite\_config.txt zu erzeugen. Die Datei unter /res/raw/ und die Datei dient dazu beim starten der App ein schnelleres Laden zu ermöglichen.
\newline
\subsection{Klasse control.UpdateORmapper}
Hier werden alle Klassen eingetragen die als Tabellen in der Datenbank abgebildet sind. 
\begin{lstlisting}[frame=single]
 private static final Class<?>[] classes = new Class[] {
            Highscore.class,
            Question.class,
    };
\end{lstlisting}
In diesen abschnitt wird mit writeConfigFile die Konfiguration für die Datenbank geschrieben der Rest dient den ermitteln und Löschen der Vorhanden Datei.
\begin{lstlisting}[frame=single]
public static void main(String[] args) throws Exception {
        String userHome = System.getProperty("user.home" );
        File configFile = new File(userHome + "/AndroidStudioProjects/Quiz/app/src/main/res" +
                "/raw/ormlite_config.txt");
        if(configFile.exists()){
            configFile.delete();
        }
        writeConfigFile(configFile, classes);
    }
\end{lstlisting}
\subsection{Klasse model.DatabaseValues}
Die Methode getQuestion der Klasse dient dazu beim ersten Start dazu ein paar Fragen zu befüllen.
\pagebreak
\subsection{Klasse model.Settings}
Beinhaltet den Lezten eingegeben Namen und Speicherung der Hintergrundfarbe.

\begin{lstlisting}[frame=single]
public static void getQuestions(RuntimeExceptionDao<Question, Integer> questionIntegerRuntimeExceptionDao){
        for(int i = 0; i < 20; ++i){
            questionIntegerRuntimeExceptionDao.create(new Question("Frage " + i, "Antwort 1 " + i,"Antwort 2" + i,
                    "Antwort 3 " + i,"Antwort 4 " + i, i % 5, "Bild " +i));
        }
\end{lstlisting}
Die Methode getHighscores packt ein paar werte in die Tabelle Highscore.

\subsection{Klasse model.ThemColor}
Dieses Enum dient dazu die Farben zu Speichern für den Hintergrund.
\pagebreak
\section{Paket Control}
\subsection{Klasse control.ConvertXML}
Die Klasse dient dazu XML Datein in eine Reihe von model.Question Objekte zu konvertieren.
Die Methode convertXML übernimmt das Konvertieren.
\begin{lstlisting}
public boolean convertXML(InputStream file, String packagename){
        try {
            myparser.setInput(file, null);
            int event = myparser.getEventType();
            com.googlemail.australianfan.model.Question question = null;
            String currentTag = null;
            while (event != XmlPullParser.END_DOCUMENT) {
                String name = myparser.getName();
                switch (event) {
                    case XmlPullParser.START_TAG:
                        if(name.equals('questiondata')){
                            question = new Question();
                        }
                        currentTag = myparser.getName();
                        break;
                    case XmlPullParser.IGNORABLE_WHITESPACE:
                        break;
                    case XmlPullParser.TEXT:
                        String test = myparser.getName();
                        if (currentTag.equals("question")) {
                            question.setQuestion(myparser.getText());
                        }else if(currentTag.equals("answer1")){
                            question.setAnswer1(myparser.getText());
                        }else if(currentTag.equals("answer2")){
                            question.setAnswer2(myparser.getText());
                        }else if(currentTag.equals("answer3")){
                            question.setAnswer3(myparser.getText());
                        }else if(currentTag.equals("answer4")){
                            question.setAnswer4(myparser.getText());
                        }else if(currentTag.equals("rightAnswer")){
                            String text = myparser.getText();
                            if(text.matches("[[1-4]]")) {
                                question.setRightAnswer(Integer.parseInt(text));
                            }
                        }else if(currentTag.equals("image")) {
                            question.setImage(myparser.getText());
                        }
                        break;
\end{lstlisting}
\pagebreak
\begin{lstlisting}
                    case XmlPullParser.END_TAG:
                        currentTag = "";
                        if(name.equals("questiondata")){
                            question.setPackagename(packagename);
                            Log.d(this.getClass().getName(), question.toString());
                            DatabaseHelper.getInstance().getQuestionsDao().create(question);
                        }

                        break;
                }
                event = myparser.next();
            }
            return true;
        } catch (XmlPullParserException e) {
            e.printStackTrace();
        } catch (IOException e) {
            e.printStackTrace();
        } catch (SQLException e) {
            e.printStackTrace();
        }

        return false;
    }
\end{lstlisting}
\subsection{Klasse control.DatabaseHelper} 
Die Klasse DatabaseHelper ist als Singleton ausgelegt damit alle Klassen darauf zugreifen können. Die Methode onCreate ist für das erstmalige erstellen der Datenbank.
\begin{lstlisting}[frame=single]
@Override
public void onCreate(SQLiteDatabase database, ConnectionSource connectionSource) {
        try {
            Log.i(DatabaseHelper.class.getName(), "onCreate");
            TableUtils.createTable(connectionSource, Highscore.class);
            TableUtils.createTable(connectionSource, Question.class);
        } catch (SQLException e) {
            Log.e(DatabaseHelper.class.getName(), "Can't create database", e);
            throw new RuntimeException(e);
        }

        DatabaseValues.getHighscores(this.highscorRuntimeDao);
        DatabaseValues.getQuestions(this.questionsRuntimeDao);
    }
\end{lstlisting}
Die Funktion onUpgratedatabase wird bei einen Update der App die Versionsnummer der Datenbank nicht mehr mit der Klasse übereinstimmt. So  kann man bei Änderungen noch Anpassungen an den Tabellen vornehmen ohne sie von Grund auf neu zu erstellen.
\begin{lstlisting}[frame=single]
@Override
public void onUpgrade(SQLiteDatabase database, ConnectionSource connectionSource, int 	oldVersion, int newVersion) {
        try {
            Log.i(DatabaseHelper.class.getName(), "onUpgrade");
            TableUtils.dropTable(connectionSource, Highscore.class, true);
            TableUtils.dropTable(connectionSource, Question.class, true);
            // after we drop the old databases, we create the new ones
            onCreate(database, connectionSource);
        } catch (SQLException e) {
            Log.e(DatabaseHelper.class.getName(), "Can't drop databases", e);
            throw new RuntimeException(e);
        }
    }
\end{lstlisting}
Die Methoden die eine Dao oder eine RuntimeExceptionDao Objekt zurück geben sind auch als Singleton ausgelegt damit alle Bereiche der App auf den gleichen Dao arbeiten und es zu keiner Inkonsistent kommt der Unterschied zwischen den beiden Dao Typen ist das die eine einen Laufzeitfehler wirft und die andere eine SQL Exception.
\begin{lstlisting}[frame=single]
public Dao<Highscore,Integer> getHighscorDao() Throns SQLException{
        if(highscorDao == null){
            highscorDao = getDao(Highscore.class);
        }

        return  highscorDao;
    }

public RuntimeExceptionDao<Highscore, Integer> getHighscorRuntimeDao() throws SQLException{
        if(highscorRuntimeDao == null){
            highscorRuntimeDao = getRuntimeExceptionDao(Highscore.class);
        }

        return highscorRuntimeDao;
    }
\end{lstlisting}

\subsection{Klasse control.DownloadNewData}
DownloadNewData beinhaltet die Logik über ein FTP-Server die Passenden Daten zu Downloaden. Die Methode conectToFTP baut die Verbindung zum FTP Server auf.
\begin{lstlisting}
private void conectToFTP() {
        try {
            mFtpClient = new FTPClient();
            mFtpClient.setConnectTimeout(3 * 1000);
            InetAddress adresse = InetAddress.getByName(ip);
            mFtpClient.connect(adresse);
            status = mFtpClient.login(userName, pass);
            Log.e('isFTPConnected', String.valueOf(status));
            if (FTPReply.isPositiveCompletion(mFtpClient.getReplyCode())) {
                mFtpClient.setFileType(FTP.ASCII_FILE_TYPE);
                mFtpClient.enterLocalPassiveMode();
                status = true;
            }
        } catch (SocketException e) {
            e.printStackTrace();
        } catch (UnknownHostException e) {
            e.printStackTrace();
        } catch (IOException e) {
            e.printStackTrace();
        }
    }
\end{lstlisting}
Die Methode gibt alle XML Files von dem Server zurück damit Sie in einer ListView angezeigt werden können.
\pagebreak
\begin{lstlisting}
public List<String> getPackeageList(){
        List<String> packeages = new LinkedList<>();
        try {
            List<String> installedPackages = getInstaletPackeages();
            conectToFTP();
            FTPFile[] mFileArray = mFtpClient.listFiles();
            for(FTPFile file : mFileArray){
                if(file.isFile()){
                    String fileName = file.getName();
                    if(fileName.endsWith(".xml") && !installedPackages.contains(fileName)){
                        packeages.add(fileName.replace(".xml",""));
                    }
                }
            }
        } catch (IOException e) {
            e.printStackTrace();
        } catch (SQLException e) {
            e.printStackTrace();
        } catch (Exception e) {
            e.printStackTrace();
        }finally {
            Disconect();
        }

        return  packeages;
    }
\end{lstlisting}
Die Methode downloadPackage läde die XML Datein her runter und Installiert sie in der Datenbank.
\pagebreak
\begin{lstlisting}
public boolean downloadPackage(String sPackage){
        try {
        conectToFTP();
        if(status == true) {
            String workingDir = mFtpClient.printWorkingDirectory();
            String srcFilePath = workingDir + sPackage + ".xml";
            Context context = ApplicationContextProvider.getAplicationContext();
            File path = context.getCacheDir();
            File desFile = new File(path, "temp.xml");
            desFile.deleteOnExit();
            FileOutputStream desFileStream = new FileOutputStream(desFile);
            status = mFtpClient.retrieveFile(srcFilePath, desFileStream);
            desFileStream.close();
            ConvertXML converter = new ConvertXML();
            return converter.convertXML(desFile, sPackage);
        }
\end{lstlisting}
\pagebreak
\subsection{Klasse control.GameInstance}
Der GameInstance dient dazu Fragen auszuwählen. Die Klasse ist als Singelton ausgelegt damit das Spiel nicht beim neu Zeichnen nicht der Zustand verloren geht. Die Methode
getQuestion wählt zufällig Fragen aus.

\begin{lstlisting}[frame=single]
 private void getQuestions() throws SQLException {
        RuntimeExceptionDao<com.googlemail.australianfan.model.Question, Integer> dao
                = DatabaseHelper.getInstance().getQuestionsRuntimeDao();
        float count = dao.countOf();
        if(count < questionSize){
            Log.e(this.getClass().getName(), "Liste der Fragen kleiner als angefordert");
            throw new RuntimeException("Liste der Fragen kleiner als angeforderten Fragen");
        }

        List<com.googlemail.australianfan.model.Question> questionsForSelct =
                dao.queryForEq("HAS_ANSWER_RIGHT", false);
        int putQuestion = questionSize;
        if(questionsForSelct.size() > questionSize){
            for(com.googlemail.australianfan.model.Question question : questionsForSelct){
                if(!asketQuestion.containsKey(question.getId())){
                    asketQuestion.put(question.getId(), new Question(question));
                    putQuestion--;
                }
            }
        }

        for(int i = 0; i < putQuestion; ++i){
            int questionNumber = (int)((Math.random() * count * 10) % count);
            com.googlemail.australianfan.model.Question question = dao.queryForId(questionNumber);
            if(question != null && !asketQuestion.containsKey(question.getId())) {
                asketQuestion.put(question.getId(), new Question(question));
            }else{
                i -= 1;
            }
        }
    }
\end{lstlisting}
\pagebreak
Die Methode UpdateQuestions persistiert ob die Fragen richtig beantwortet worden ist und 
Setzt die Klasse zum Anfangszustand zurück.
\begin{lstlisting}[frame=single]
 public void UpdateQuestions(){
        Log.d(this.getName(), 'Update Question');
        try {
            RuntimeExceptionDao<com.googlemail.australianfan.model.Question, Integer> dao
                    = DatabaseHelper.getInstance().getQuestionsRuntimeDao();
            for (com.googlemail.australianfan.control.Question question : asketQuestion.values()) {
                UpdateBuilder<com.googlemail.australianfan.model.Question, Integer> updateBuilder =
                        dao.updateBuilder();
                boolean temp = question.HasRightAnsert();
                updateBuilder.updateColumnValue(com.googlemail.australianfan.model.Question.HAS_ANSWER_RIGHT, temp);
                updateBuilder.where().eq(com.googlemail.australianfan.model.Question.ID, question.getID());
                Log.d(this.getName(), String.valueOf(updateBuilder.update()));
                //dao.update(question.getDbQuestion());
            }


        } catch (SQLException e) {
            e.printStackTrace();
            Log.e(this.getName(), e.getMessage());
        }

        asketQuestion.clear();
        number = 0;
    }
\end{lstlisting}
\pagebreak
\subsection{Klasse control.Question}
Dies Klasse Dient als Schnittstelle zwischen der Android Oberfläche und der Datenbank damit keine Unbeabsichtigten Fehler auftreten und alles Leichter handhabbar wird.
Dieser Konstruktor dient dazu die Datenbank in ein Komplexeres Objekt zu erzeugen.
\begin{lstlisting}[frame=single]
public Question(com.googlemail.australianfan.database.Question question){
        this.question = question.getQuestion();
        answers.add(new Answer(question.getAnswer1(), 1 == question.getRightAnswer()));
        answers.add(new Answer(question.getAnswer2(), 2 == question.getRightAnswer()));
        answers.add(new Answer(question.getAnswer3(), 3 == question.getRightAnswer()));
        answers.add(new Answer(question.getAnswer4(), 4 == question.getRightAnswer()));

        if(question.getImage() != null && !question.getImage().isEmpty()){
            hasImage = true;
        }
    }
\end{lstlisting}
Die Methode getImage dient dazu aus den Base64 Codierten Image ein Bitmap zu machen. Dies geschieht erst in dieser Methode damit bei der Abfrage aus der Datenbank nicht zu lange dauert.
\begin{lstlisting}[frame=single]
public Bitmap getImage() {
        if(image == null && hasImage) {
            byte[] bytes = Base64.decode(dbQuestion.getImage(), Base64.DEFAULT);
            image = BitmapFactory.decodeByteArray(bytes, 0, bytes.length);
        }

        return image;
    }
\end{lstlisting}
\pagebreak
\subsection{Klasse control.TheamChooser}
Diese Klasse dient dazu den Hintergrund von der App zu ändern.  Es beinhaltet 3 Funktionen die einmal zum Auflisten der Möglichen Farben dient und beim Direkt die Farbe zu ändern.
Für Letzter ist die Methode changeToTheme zuständig.
\begin{lstlisting}
public static void changeToTheme(Activity activity, ThemColor theme)
    {
        GameInstance.getInstance().setThemColor(theme);
        activity.finish();
        activity.startActivity(new Intent(activity, activity.getClass()));
    }
\end{lstlisting}

Die andere wichtige Methode ist onActivityCreateSetTheme Sie muss bei onCreate in einer  Activity aufgerufen werden bevor super.onCreate in dieser aufgerufen wird.

\begin{lstlisting}
public static void onActivityCreateSetTheme(Activity activity)
    {
        activity.setTheme(getStyleInt());
    }
\end{lstlisting}
\pagebreak
\section{Paket View}
In diesen Paket liegen alle Klassen die direkt mit der Darstellung zu tun haben.

\subsection{Klasse view.Answer}
Dieses Fragment ist zur Darstellung einer Antwort im Spiel zuständig. Eine Interessant Funktion der Klasse ist die Methode setAnswerColor die die Farbe der Schaltfläche in rot oder 
grün ändert und Nach einer Zeit wieder zur Normalen Farbe und benachrichtigt die GameOverview.
\begin{lstlisting}
 private void setAnswerColor(final View view){
        int color;
        final boolean isAnswerCorect;
        if(isRight.compareToIgnoreCase("true") == 0){
            color = Color.parseColor("#00FF00");
            isAnswerCorect = true;
        }else{
            color = Color.parseColor("#FF0000");
            isAnswerCorect = false;
        }

        button.setBackgroundColor(color);
        view.invalidate();

        new AsyncTask<Void,Void,Void>(){
            @Override
            protected Void doInBackground(Void... params) {
                try{
                    Thread.sleep(1000);
                } catch (InterruptedException e) {
                    e.printStackTrace();
                }

                return null;
            }

            @Override
            protected void onPostExecute(Void params) {
                new AsyncTask<Void,Void,Void>(){
                    @Override
                    protected Void doInBackground(Void... params) {
                        try {
                            Thread.sleep(1000);
                        } catch (InterruptedException e) {
                            e.printStackTrace();
                        }
                        return null;
                    }
\end{lstlisting}
\pagebreak
\begin{lstlisting}
                    @Override
                    protected void onPostExecute(Void params) {
                        button.setBackgroundColor(getResources().getColor(R.color.buttonDefaultColor));
                        handelAktion = true;
                        onButtonPressed(isAnswerCorect);
                    }
                }.execute();
            }

        }.execute();
    }
\end{lstlisting}
\subsection{Klasse view.ApplicationContextProvider}
Diese Klasse Stellt nur den ApplicationContext zur Verfügung sonst startet sie nur die Datenbank.
\pagebreak
\subsection{Klasse view.GameOverview}
  Die Activity GameOverview beinhaltet die Fragments Answer, Picture und Question und dient dazu das Spiel darzustellen. Die Interessanteste Methode ist finishQuestion Sie setzt die
GameInstance zurück und erzeugt ein Dialog zum Eingeben des Namens für die Highscore.
\begin{lstlisting}
 private void finishQuestion(){
        GameInstance.getInstance().UpdateQuestions();
        ContextThemeWrapper themeWrapper = new ContextThemeWrapper(this, TheamChooser.getStyleInt());
            AlertDialog.Builder builder = new AlertDialog.Builder(themeWrapper);
            builder.setCancelable(false);
            builder.setTitle("Highscore");

            final EditText input = new EditText(this);
            input.setInputType(InputType.TYPE_CLASS_TEXT);
            input.setText("Nobody");
            builder.setView(input);

            builder.setPositiveButton("OK", new DialogInterface.OnClickListener() {
                @Override
                public void onClick(DialogInterface dialog, int which) {
                    String name = input.getText().toString();
                    if (name.isEmpty()) {
                        name = "Nobody";
                    }

                    try {
                        DatabaseHelper.getInstance()
                                .getHighscorDao().create(
                                new Highscore(GameInstance.getInstance().getPoits(), name));
                    } catch (SQLException e) {
                        e.printStackTrace();
                    }

                    setRequestedOrientation(ActivityInfo.SCREEN_ORIENTATION_FULL_SENSOR);
                    finish();
                }
            });

            builder.show();
    }
\end{lstlisting}
\subsection{Klasse view.Highscore}
Bei dieser Activity handelt es sich um eine einfache. Sie beinhaltet nur eine ListView die die Highscore darstellt.
\subsection{Klasse view.Picture}
Es zeigt bei bedarf ein Bild an das über die Methode setImage gesetzt wird.
\subsection{Klasse view.Question}
Sie dient einzig und allein nur das Anzeigen der Frage.
\subsection{Klasse view.Settings}
Beinhaltet eine ListView die das setzen eines neuen Hintergrund erlaubt und das Fragment Update\_Data. Die Interresanteste Methode ist onBackPressed sie Setzt den Stack der Activity
zurück und startet StartSite neu.
\begin{lstlisting}
@Override
public void onBackPressed() {
        Intent i = getBaseContext().getPackageManager()
                .getLaunchIntentForPackage(getBaseContext().getPackageName());
        i.addFlags(Intent.FLAG_ACTIVITY_CLEAR_TOP);
        startActivity(i);
    }
\end{lstlisting}

\subsection{Klasse view.StartSite}
Diese Klasse beinhaltet einfach ein ActionListener der die Passende Activity aufruft.
\pagebreak
\subsection{Klasse view.Update\_Data}
In dieser Klasse werden alle Update dargestellt werden und beim Klick Heruntergeladen.
Der OnItemClickListener zum Herunterladen der Daten:
\begin{lstlisting}
 @Override
public void onItemClick(AdapterView<?> parent,final View view, int position, long id) {
                final String item = (String) parent.getItemAtPosition(position);
                final ProgressDialog dialog = ProgressDialog.show(view.getContext(),
                        "Update", "Packet " + item + " wird vom Server Geladen", true, false);
                new AsyncTask<String, Void, String>() {

                    @Override
                    protected String doInBackground(String... values) {
                        if(values != null && values.length > 0) {
                            String value = values[0];
                            if (data.downloadPackage(value)) {
                                return value;
                            } else {
                                return null;
                            }
                        }else{
                            return null;
                        }
                    }

                    @Override
                    protected void onPostExecute( String result) {
                        dialog.cancel();
                        if(result != null){
                            Update_Data.this.removeUpdateList(result);
                        }
                    }
                }.execute(item);
            }
\end{lstlisting}
\end{document}
